%@P:exocorcp
%@Dif:4
\begin{myenumerate}
\item Dans la division euclidienne ci-dessous, retrouve les chiffres
  manquants. (Un même symbole désigne toujours le même chiffre.)
\begin{center}
\opidiv[displayintermediary=all,
operandstyle.1.1=\troucp{\spadesuit},
operandstyle.1.2=\troucp{\heartsuit},
operandstyle.1.3=\troucp{\spadesuit},
operandstyle.2.1=\troucp{\Box},
operandstyle.2.2=\troucp{\clubsuit},
resultstyle.2=\troucp{\star},
intermediarystyle.1.1=\troucp{\Box},
intermediarystyle.1.2=\troucp{\clubsuit},
intermediarystyle.2.1=\troucp{\clubsuit},
intermediarystyle.2.2=\troucp{\Box},
intermediarystyle.2.3=\troucp{\diamondsuit}
]{828}{49}
\end{center}
\item Recopie et complète la division suivante :
\begin{center}
\opidiv[operandstyle.1.1=\trou,operandstyle.1.3=\trou,
operandstyle.2=\troudot,resultstyle.1=\trou,
resultstyle.2=\trou,resultstyle.3=\trou,
remainderstyle.1.1=\trou,remainderstyle.2.1=\trou,
remainderstyle.3.1=\trou,remainderstyle.3.2=\trou]{9054}{7}
\end{center}
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{multicols}{2}
  \begin{myenumerate}
    \item\subitem{}\par\opidiv{828}{49}
    \item\subitem{}\par\opidiv{9054}{7}
  \end{myenumerate}
\end{multicols}
%@Commentaire: Le principe de la division doit bien être assimilé avant d'aborder cet exercice. Permet de faire le lien entre la division et la multiplication.